<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Projecten on Arne Cuperus</title>
    <link>http://localhost:1313/projects/</link>
    <description>Recent content in Projecten on Arne Cuperus</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MOBA devops dashboard</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/moba/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/moba/</guid>
      <description>Als laatste projec van VWO 5, hebben we een softwaredashboard gemaakt voor de softwareontwikkelaars bij MOBA. Dit dashboard vervangt het huidige dashboard dat bij MOBA wordt gebruikt. Het oude dashboard toonde informatie zoals het aantal projecten en of een project alle kwaliteitstests had doorstaan. Het nieuwe dashboard biedt deze functies ook, maar met enkele verbeteringen. Zo geeft het een meer gedetailleerde status van de kwaliteit van de projecten en een timer die aangeeft wanneer een nieuwe versie van het programma kan worden gebouwd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stochastic Volatility and Parallelization</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/sv/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/sv/</guid>
      <description>Het laatste project van mijn O&amp;amp;O carrière heette: &amp;ldquo;Stochastic Volatility Models and Paralellization&amp;rdquo;. Dit project was onze opdrachtgever Prof. Czellar ons gaf ging om het accelereren van een economisch model met de videokaart.
Zoeken naar een opdrachtgever We begonnen het project met het zoeken naar een opdrachtgever, uit ons eigen onderzoek bleek dat we allemaal interesse hadden in de informatica. Ook bleek dat we allemaal een project wouden doen, dat uit een combinatie van hard- en software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ContainerControl</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/containercontrol/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/containercontrol/</guid>
      <description>Op veel containerschepen wordt dagelijks lading af- en opgeladen. Dit verloopt echter niet altijd goed. Vaak worden containers verkeerd geplaatst of staan er containers op het schip die er niet thuishoren. Dit kan desastreuze gevolgen hebben, zoals het instorten van containers of het afvallen van containers in zee.
Om meer inzicht te krijgen in hoe containers een schip belasten, heeft onze opdrachtgever Michiel Gunsing een programma ontwikkeld dat met behulp van een gyroscoop bepaalt hoe containers kracht uitoefenen op het schip en waar mogelijk gevaar kan ontstaan als er te zware containers op de verkeerde plaats worden geplaatst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algenreactor</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/algenreactor/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/algenreactor/</guid>
      <description>Samen met Hylke Ietswaart en Thor Koning heb ik dit project in VWO 4 op Het Streek Lyceum uitgevoerd.
Het probleem De wereldbevolking groeit, waardoor er meer voedsel en energie nodig is. Dit is een probleem, omdat er steeds meer afvalstoffen en fossiele brandstoffen worden gebruikt. Een oplossing is de biobased economy, waarin duurzame producten worden gemaakt van biologische grondstoffen. Algen kunnen een belangrijke rol spelen in de biobased economy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cage fishing</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/cagefishing/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/cagefishing/</guid>
      <description>In Uganda wordt veel gevist, zoveel zelfs dat het hele meer Lake Victoria is leeggevist. Om toch te kunnen blijven vissen gebruiken vissers cages om vissen eerst in te kweken en daarna in te oogsten. De kooien zijn alleen duur en het importeren is slecht voor het klimaat. Wij kregen daarom ook de opdracht om een duurzaam, makkelijk te bouwen kooi te ontwerpen. Dit hebben wij ook gedaan, we hebben een kleine modulaire kooi gebouwd die volledig gerecycled gebouwd kan worden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robot voor Noldus</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/noldus/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/noldus/</guid>
      <description>Het laatste project van mijn vierde jaar op Het Streek betrof een opdracht voor Noldus IT. Noldus IT is een wereldwijd opererend bedrijf dat gedragssoftware ontwikkelt voor diverse ondernemingen. Met deze software kunnen bedrijven het gedrag van zowel dieren als mensen meten met behulp van een tracker. Dit is bijzonder nuttig, omdat deze informatie inzicht kan verschaffen in het gedrag van bijvoorbeeld dieren, en kan helpen vaststellen of ze gezond of ziek zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stop voedselverspilling</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/voedselverspilling/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/voedselverspilling/</guid>
      <description>Voedselverspilling is een wereldwijd probleem, daarom moesten wij een middel bedenken om voedsel langer houdbaar te maken. Wij hebben daarom een UV-kast gemaakt. Deze kast kon door 30 seconden lang Uv-licht te schijnen op eten de bacteriën doden.
De werktekening zag er zo uit: </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nieuw Technolab voor Het Streek</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/technolab/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/technolab/</guid>
      <description>Het Streek ging in 2022 verbouwen. Het hele gebouw werd gesloopt, ook het technolab dus. Voor het project &amp;ldquo;nieuw technolab voor het technasium&amp;rdquo; hebben we met de hele klas een nieuw technolab ontworpen voor Het Streek. Elk groepje in de klas kreeg een eigen ruimte om opnieuw in te delen. Wij moesten het lab opnieuw ontwerpen. Daarom hebben we een maquette gemaakt om het nieuwe ontwerp te laten zien. Ook hebben we een presentatie opgenomen met green-screen, hier waren onze docenten zeer enthousiast over.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YouTube Lab</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/youtube/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/youtube/</guid>
      <description>Project YouTube-lab had als opdracht om een informatief maar leuk filmpje te maken dat kinderen iets leert. Ons groepje heeft daarom een filmpje gemaakt waarin wordt uitgelegd waarom er een chemische reactie plaatsvindt als je mentos toevoegt aan cola. In dit filmpje hebben we het proefje ook helemaal uitgevoerd.
Het uitleggen van hoe een chemische reactie verloopt aan basisschoolkinderen is niet makkelijk. Daarom hebben we gebruik gemaakt van concepten die kleine kinderen kunnen begrijpen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escaperoom</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/escaperoom/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/escaperoom/</guid>
      <description>Samenwerking is een belangrijke vaardigheid. De Cito wil deze vaardigheid graag meten op hun toetsen. Daarom gaven zij ons de opdracht om een escaperoom te maken die samenwerking meet.
Voor dit project heb ik een digitale escaperoom gemaakt met een werkende demo in Unity. Je speelt deze escaperoom met een toetsenbord en muis. De escaperoom bestaat uit verschillende onderdelen, waaronder:
Een doolhof Een puntensaldokamer Een ingang </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiny Boat House</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/tinyboat/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/tinyboat/</guid>
      <description>Tiny houses bestaan al best lang, maar bij dit project was de uitdaging om een drijvende tiny house boat te bouwen. Bij het ontwerpen van deze boat moesten we natuurlijk rekening houden met de verdeling van het gewicht en de stabiliteit. Dit hebben we getest en uiteindelijk hebben we een maquette gebouwd.
Het ontwerpen van deze boot was lastig omdat je veel spullen op een klein oppervlakte moest plaatsen, maar je moest ook rekening houden met gewicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verrijkte drank</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/verijktedrank/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/verijktedrank/</guid>
      <description>Drinken is belangrijk. Helaas drinken ouderen steeds minder, doordat hun smaak verdwijnt. Bij dit project moesten we een gezond drankje maken op basis van Rivella. Het uiteindelijke doel was om een lekkere en gezonde drank te maken die ouderen uitnodigt om meer te drinken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spierziekte</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/spierziekte/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/spierziekte/</guid>
      <description>Met het project &amp;ldquo;spierziekte&amp;rdquo; hebben we een app ontwikkeld voor mensen met een spierziekte. Mensen met een spierziekte hebben weinig kracht en moeten hun energie verdelen over de dag. Na een interview met een persoon met een spierziekte hebben we ervoor gekozen om een app te ontwikkelen waarmee gebruikers hun energie over de dag kunnen verdelen. De app werkt als een soort agenda. Op het hoofdscherm is een lijst met activiteiten te zien, met daarbij het aantal punten dat elke activiteit waard is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Micro:Bit en zeegras</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/microbit/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/microbit/</guid>
      <description>Voor het project micro:bit moesten we een machine maken met de micro:bit als centrale computer. De micro:bit is een veelzijdige microcontroller met veel rekenkracht.
De micro:bit is verkrijgbaar in verschillende kleuren. Na onderzoek naar de mogelijkheden en toepassingen van de micro:bit, zijn we gaan brainstormen. We kwamen op het idee om zeegras te kweken. Zeegras kan veel CO2 opslaan en is ook bruikbaar voor manden en voer. Onze kweekmachine bestond uit drie onderdelen: de micro:bit, een ventilator en een bak met zeegras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windmolen op zee</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/windmolen/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/windmolen/</guid>
      <description>Duurzame energie wordt steeds relevanter. Daarom hebben we als laatste project in de eerste klas het project windmolen platform gedaan. De opdracht was om een windmolen platform te ontwerpen voor windmolens op zee. Deze platforms met windmolens werden aan het einde van het project uitvoerig getest bij het Marin.
Eerst hebben we gekeken naar bestaande drijvers voor windmolens op zee. We kwamen er echter al snel achter dat dit nog niet bestond.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herinrichting ruimte SEALIFE</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/sealife/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/sealife/</guid>
      <description>Voor het project Sealife zijn we naar Sealife Scheveningen geweest. Het doel was om een nieuwe ruimte voor Sealife te ontwikkelen. We kozen ervoor om de ruimte met vitrines te vernieuwen. We hebben hiervoor een maquette gemaakt. Deze zag er als volgt uit: Voordat we de maquette maakten, zijn we eerst naar Sealife geweest. Toen we de vitrineruimte zagen, dachten we meteen: &amp;ldquo;Deze ruimte kan beter worden ingericht.&amp;rdquo; Daarom hebben we als vooronderzoek een poster gemaakt met verbeterpunten en ideeën.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwaliteitenkaarten</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/kwaliteitenkaart/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/kwaliteitenkaart/</guid>
      <description>Kwaliteitenkaarten Ik heb mijn kwaliteitenkaart laten invullen door drie verschillende personen die ik al heel mijn leven ken. Zij weten dus goed wat ik wel kan en wat ik niet kan. Als we naar de kwaliteitenkaarten kijken valt als eerst op dat het blauwe gedeelte bij mij veel kleiner is dan bij de andere kwaliteitenkaarten. Ik ben dus over het algemeen veel minder positief over mijzelf vergeleken met anderen. Ook valt het op dat bij bijna elke kwaliteitenkaart staat dat ik erg productgericht ben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diabetes spel</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/diabetes/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/diabetes/</guid>
      <description>Voor ons tweede project hebben we een bordspel gemaakt voor kinderen met diabetes type 1. Het doel van het spel was om kinderen te leren wat diabetes is en hoe ze ermee om moeten gaan.
Het spel is geschikt voor maximaal vier spelers. Het doel is om zo snel mogelijk bij de finish te komen, terwijl je je bloedsuikerspiegel in het groene gebied houdt. Op het bord staan opdrachtenvakjes. Wanneer je op een opdrachtenvakje komt, moet je een opdrachtenkaartje trekken en uitvoeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domino Day</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/dominoday/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/projects/dominoday/</guid>
      <description>Het eerste O&amp;amp;O-project dat ik op deze school heb mogen doen, was het Domino Day-project. Bij dit project moesten we samen met een ander teamlid een stuk van een dominobaan ontwerpen en bouwen. Mijn groepsgenoot en ik kozen een dominobaan met als thema &amp;ldquo;film&amp;rdquo;. We hebben onze baan aangekleed met camera&amp;rsquo;s en projectoren. We hebben ook wat elektronica in onze baan verwerkt. We hadden namelijk een drukplaat van aluminiumfolie en een motor die aanging als de drukplaat werd ingedrukt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
